元朗西鐵站襲擊事件：兩白衣男子被控暴動罪提堂 案件押後獲准保釋

元朗西鐵站襲擊事件，兩名男子各被控一項暴動罪，下午在粉嶺裁判法院提堂。兩人暫時毋須答辯，案件押後至10月25日再訊。控方反對兩人保釋，裁判官經考慮後，容許兩人保釋，條件包括現金3萬元、交出旅遊證件及宵禁令、又不得出現在元朗西鐵站及附近50米範圍。

54歲的王志榮及48歲的黃英傑，分別報稱運輸工人及其他職業，各被控一項暴動罪，涉嫌違反《公安條例》，被指在上月21日，在西鐵元朗站內連同其他不知名人士參與暴動。

控方在庭上讀出案情，表示上月20日晚上約10時40分，約50名白衣人在元朗站先與一班黑衣人口角，兩邊都有使用暴力，包括掟水樽及用水喉射水。及後包括兩名被告用籐條、木棍等向人施襲，被告王志榮有用垃圾桶蓋施襲，及後大批白衣人再到月台及車廂施暴，造成極大恐慌，包括有一名男子下跪求饒，而被告王志榮被閉路電視影到出現在白衣人附近。至於另一被告黃英傑無戴口罩，及後兩名被告都被通緝，警方翌日拘捕王志榮，並在他家中搜出褲及鞋，與案發當日吻合。至於黃英傑，就在本月3日在羅湖準備離港時被捕，他曾承認當日曾到元朗站及有與人口角。

控方形容案情嚴重，施暴行為有組織及有預謀，施暴維持約30分鐘。控方說，最少24名受害人身體有不同程度受傷，包括骨折。

西瓜達人起訴未？

警方已向 824「燃點香港·全民覺醒」觀塘遊行集會活動發出不反對通知書

路線為：駿業街遊樂場>駿業街>海濱道>順業街>偉業街>常怡道>宏照道>零碳天地外

詳情將會稍後透過KT tg channel 發放：

「燃點香港·全民覺醒」

五大訴求、缺一不可

智能燈柱、侵犯私穩

日期：24/8/2019
時間：1300集會、1330遊行、1600解散
集會地點：駿業街遊樂場
遊行起點：駿業街遊樂場

公海：

資料發佈：

文宣：

未

仲食緊西瓜